[
 {
  "Question": "సంపూర్ణ లక్షణాలు ఉన్న ఉపము",
  "A": "పూర్ణోపము",
  "B": "మాలోపమ",
  "C": "విలుస్తోవను\n\n",
  "D": "విషయ",
  "Answer": "పూర్ణోపము"
 },
 {
  "Question": "ఒక వస్తువును మరొక వస్తువుతో పోల్చేటప్పుడు ఏ వస్తువును పోలుస్తున్నామో ఆ వస్తువును ఏమంటారు",
  "A": "ఉపమేయం",
  "B": "ఉపమావాచకం\n",
  "C": "ఉపమానం ",
  "D": "సమాన ధర్మం",
  "Answer": "ఉపమేయం"
 },
 {
  "Question": "ఉపమానానికి మరోపేరు కానిది ఏది",
  "A": "విషయ\n",
  "B": "విషయం",
  "C": "అప్రకృతం",
  "D": "అవర్షం\n",
  "Answer": "విషయం"
 },
 {
  "Question": "ఊహ ప్రధానంగా ఉండే అలంకారం",
  "A": "ఉత్ప్రేక్ష",
  "B": "ఆనవ్వయ",
  "C": "స్వభావోక్తి\n",
  "D": "రూపకం",
  "Answer": "ఉత్ప్రేక్ష"
 },
 {
  "Question": "జాతి, గుణము మొదలైన వాటి స్వభావం వర్ణించబడితే అది ఏ అలంకారం",
  "A": "స్వభావోక్తి",
  "B": "అతిశయోక్తి",
  "C": "దీపకం\n",
  "D": "దీవకం ",
  "Answer": "స్వభావోక్తి"
 },
 {
  "Question": "అనుప్రాసాదులు ఏ అలంకారాలు",
  "A": "శబ్దాలంకారాలు",
  "B": "అర్థాలంకారాలు",
  "C": "శబ్ద, అర్థాలంకారాలు\n\n",
  "D": "కావ్యాలంకారాలు",
  "Answer": "శబ్దాలంకారాలు"
 },
 {
  "Question": "సుందర దరహాసరుచులు- ఇందులో ఉన్న అలంకారం",
  "A": "ఛేకానుప్రాన",
  "B": "యమకం",
  "C": "లాటానుప్రాస",
  "D": "వృత్త్యనుప్రాస\n",
  "Answer": "ఛేకానుప్రాన"
 },
 {
  "Question": "ఒక వస్తువునే అనేకులు, అనేక విధాలుగా వర్ణిస్తే దానిని ఏ అలంకారం అంటారు",
  "A": "ఉల్లేఖ",
  "B": "వ్యాజస్తుతి",
  "C": "శ్లేష",
  "D": "రూపక"
  "Answer": "ఉల్లేఖ"
 },
 {
  "Question": "పైకి నింద లోపల స్తుతి కలిగి ఉండే అలంకారం ఏది",
  "A": "వ్యాజనింద\n\n",
  "B": "శ్లేష",
  "C": "రూపక",
  "D": "వ్యాజస్తుతి",
  "Answer": "వ్యాజస్తుతి"
 },
 {
  "Question": "ముఖము ముఖము వలె ఉన్నది ఇది ఏ అలంకారం",
  "A": "ఉపమా\n",
  "B": "అనన్వయ\n",
  "C": "ఉపమేయోపమ",
  "D": "ప్రతీపము\n",
  "Answer": "అనన్వయ\n"
 }
]
